[
  {
    "question": "Czy konserwacja obrazów olejnych to jedyna usługa, którą oferujecie?",
    "answer": "Nie, oferujemy szeroki zakres usług konserwacji, w tym malarstwo olejne, akwarele, pastele, grafikę oraz inne techniki malarskie."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi konserwacji dla prywatnych kolekcji?",
    "answer": "Tak, świadczymy usługi konserwacji dla prywatnych kolekcji, muzeów, galerii oraz innych instytucji."
  },
  {
    "question": "Jakie są przyczyny, dla których obrazy wymagają konserwacji?",
    "answer": "Obrazy mogą wymagać konserwacji z różnych powodów, takich jak starzenie się materiałów, uszkodzenia mechaniczne, działanie czynników atmosferycznych, czy też atak szkodników."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie usługi konserwacji w miejscu, czy obrazy muszą być dostarczone do pracowni?",
    "answer": "W zależności od rodzaju uszkodzeń i wymaganej interwencji, konserwacja może być wykonywana w miejsc..."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi czyszczenia i konserwacji ram?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi czyszczenia i konserwacji ram obrazów, zarówno drewnianych, jak i metalowych."
  },
  {
    "question": "Czy można u was zamówić usługę napinania płótna na nowy blejtram?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługę napinania płótna na nowy blejtram oraz ewentualne naprawy płótna przed napinaniem."
  },
  {
    "question": "Jak długo trwa proces konserwacji obrazu?",
    "answer": "Czas konserwacji obrazu zależy od stopnia uszkodzeń i rodzaju prac konserwatorskich, może to trwać od kilku dni do kilku miesięcy."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi badania i analizy dzieł sztuki?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi badania i analizy dzieł sztuki, które mogą pomóc w określeniu autentyczności, stanu zachowania oraz potrzeb konserwacyjnych obiektu."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie renowacje fresków?",
    "answer": "?"
  },
  {
    "question": "Czy przyjmujecie zlecenia na konserwację obrazów o dużych rozmiarach?",
    "answer": "Tak, przyjmujemy zlecenia na konserwację obrazów o dużych rozmiarach. W zależności od wielkości obrazu i rodzaju uszkodzeń, możemy dostosować naszą pracownię do potrzeb konkretnego zlecenia."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie usługi konserwacji dla dzieł sztuki wykonanych techniką pastelową?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserwacji dla dzieł sztuki wykonanych różnymi technikami, w tym pastelami."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi oprawy dzieł sztuki?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi oprawy dzieł sztuki, w tym ram, passe-partout oraz antyrefleksyjne szkło."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie usługi konserwacji rysunków?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserwacji rysunków, w tym czyszczenie, naprawy uszkodzeń, czy też ochronę przed działaniem szkodliwych czynników środowiskowych."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi konsultacji przed rozpoczęciem prac konserwatorskich?",
    "answer": "Tak, oferujemy konsultacje przed rozpoczęciem prac konserwatorskich, aby ocenić stan obiektu, określić zakres prac oraz przedstawić plan działania."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi konserwacji obiektów zabytkowych?",
    "answer": "Tak, specjalizujemy się w konserwacji zabytkowych przedmiotów, w tym malarstwa, rzeźby, a także innych obiektów zabytkowych."
  },
  {
    "question": "Jakie materiały stosujecie podczas konserwacji?",
    "answer": "Stosujemy materiały konserwatorskie najwyższej jakości, które są odpowiednie dla konkretnego obiektu i techniki. Wybieramy materiały o udokumentowanej trwałości i stabilności, aby zapewnić długotrwałą ochronę dzieł sztuki."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi renowacji obrazów wykonanych na papierze?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi renowacji obrazów na papierze, w tym czyszczenie, usuwanie plam, naprawę uszkodzeń oraz konserwację."
  },
  {
    "question": "Jakie są najczęstsze problemy, z którymi się spotykacie podczas konserwacji obrazów?",
    "answer": "Najczęstsze problemy to: uszkodzenia mechaniczne (przedarcia, naddarcia), zabrudzenia, odbarwienia, zmiany w strukturze podłoża, odklejenie warstwy malarskiej, czy atak szkodników."
  },
  {
    "question": "Czy pracujecie z ubezpieczycielami w przypadku uszkodzeń dzieł sztuki?",
    "answer": "Tak, współpracujemy z ubezpieczycielami w przypadku uszkodzeń dzieł sztuki, pomagając w oszacowaniu wartości i kosztów naprawy."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie konserwację i renowację rzeźb?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserwacji i renowacji rzeźb wykonanych z różnych..............."
  },
  {
    "question": "Czy przyjmujecie zlecenia na konserwację obrazów zawierających złocenia?",
    "answer": "Tak, przyjmujemy zlecenia na konserwację obrazów zawierających złocenia i stosujemy odpowiednie techniki konserwatorskie do ich renowacji."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi konserwacji obrazów zabezpieczonych werniksem?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserwacji obrazów zabezpieczonych werniksem, w tym czyszczenie, usuwanie starego werniksu i nałożenie nowego warstwy ochronnej."
  },
  {
    "question": "Czy jesteście w stanie zdiagnozować obrazy z myką, fałszerstwem?",
    "answer": "W ramach naszych usług analizy i badania dzieł sztuki możemy ocenić autentyczność obrazu i zidentyfikować ewentualne fałszerstwa, jednak nie jesteśmy biegłymi sądowymi."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie konserwację obrazów na szkle?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserw..............."
  },
  {
    "question": "Czy zajmujecie się renowacją obrazów na płótnie?",
    "answer": "Tak, zajmujemy się renowacją obrazów na płótnie, w tym naprawą uszkodzeń, czyszczeniem, konserwacją warstwy malarskiej oraz zabezpieczaniem."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie konserwację obrazów temperowych?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserwacji obrazów wykonanych techniką temperową, uwzględniając specyfikę tej techniki oraz wymagania konserwatorskie."
  },
  {
    "question": "Jakie metody stosujecie do czyszczenia obrazów olejnych?",
    "answer": "Czyszczenie obrazów olejnych obejmuje stosowanie odpowiednich rozpuszczalników, żeli lub emulsji, które są dobrane indywidualnie dla każdego obrazu, biorąc pod uwagę stan zachowania i wrażliwość materiałów."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie konserwację obrazów na desce?",
    "answer": "Tak, oferujemy konserwację obrazów na desce, w tym naprawę uszkodzeń, konserwację warstwy malarskiej oraz ochronę przed........."
  },
  {
    "question": "Czy zajmujecie się renowacją obrazów akwarelowych?",
    "answer": "Tak, zajmujemy się renowacją obrazów akwarelowych, uwzględniając specyfikę tej techniki oraz odpowiednie metody konserwacji."
  },
  {
    "question": "Jak radzicie sobie z uszkodzeniami obrazów spowodowanymi przez wilgoć?",
    "answer": "W przypadku uszkodzeń spowodowanych wilgocią, konserwacja może obejmować suszenie obrazu, usuwanie pleśni, stabilizację podłoża oraz zabezpieczenie przed dalszym wpływem wilgoci."
  },
  {
    "question": "Czy renowacja może wpłynąć na wartość obrazu?",
    "answer": "Właściwie przeprowadzona renowacja może pomóc w utrzymaniu lub nawet zwiększeniu wartości obrazu, chroniąc go przed dalszymi uszkodzeniami i degradacją materiałów."
  },
  {
    "question": "Jak często powinien być przeprowadzany przegląd konserwatorski obrazów?",
    "answer": "Zaleca się, aby przegląd konserwatorski był przeprowadzany co najmniej raz na kilka lat, jednak częstotliwość może zależeć od stanu obrazu......................"
  },
  {
    "question": "Czy zajmujecie się renowacją obrazów wykonanych techniką enkaustyki?",
    "answer": "Tak, zajmujemy się renowacją obrazów wykonanych techniką enkaustyki, uwzględniając specyfikę tej techniki i odpowiednie metody konserwacji."
  },
  {
    "question": "Jak radzicie sobie z przedarciami i naddarciami płótna?",
    "answer": "Przedarcia i naddarcia płótna są naprawiane przez klejenie, wzmacnianie lub nawet rekonstrukcję uszkodzonego obszaru, stosując materiały i techniki konserwatorskie zgodne z oryginałem."
  },
  {
    "question": "Czy wykonujecie konserwację obrazów wykonanych techniką al secco?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserwacji obrazów wykonanych techniką al secco, uwzględniając specyfikę tej techniki oraz wymagania konserwacyjne."
  },
  {
    "question": "Czy można odwiedzić pracownię konserwacji?",
    "answer": "Wizyty w pracowni konserwacji są możliwe po wcześniejszym umówieniu się, abyśmy mogli zapewnić odpowiednie warunki bezpie............."
  },
  {
    "question": "Czy zajmujecie się renowacją obrazów zabezpieczonych lakierem?",
    "answer": "Tak, zajmujemy się renowacją obrazów zabezpieczonych lakierem, w tym usuwaniem starej warstwy lakieru, naprawą ewentualnych uszkodzeń i nałożeniem nowej warstwy ochronnej."
  },
  {
    "question": "Jakie są najczęstsze przyczyny degradacji warstwy malarskiej?",
    "answer": "Najczęstsze przyczyny degradacji warstwy malarskiej to: starzenie się materiałów, reakcje chemiczne, ekspozycja na światło, wilgoć, zmiany temperatury, uszkodzenia mechaniczne oraz działanie szkodników."
  },
  {
    "question": "Czy zajmujecie się renowacją obrazów na tkaninach innych niż płótno?",
    "answer": "Tak, zajmujemy się renowacją obrazów na różnych rodzajach tkanin, takich jak jedwab, bawełna czy len, uwzględniając specyfikę danego materiału."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi konserwacji obrazów z elementami metalowymi?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi konserwacji obrazów z elementami............."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi renowacji fresków?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi renowacji fresków, uwzględniając specyfikę tej techniki oraz odpowiednie metody konserwacji."
  },
  {
    "question": "Jakie metody stosujecie do diagnozowania stanu obrazów?",
    "answer": "Do diagnozowania stanu obrazów stosujemy różne metody, takie jak badanie wizualne, analiza podczerwieni, ultrafiolet, rentgen, badanie mikroskopowe oraz inne techniki stosowane w konserwacji dzieł sztuki."
  },
  {
    "question": "Czy renowujecie obrazy zniszczone przez pożar?",
    "answer": "Tak, renowujemy obrazy zniszczone przez pożar, o ile ich stan pozwala na przeprowadzenie prac konserwatorskich. Proces może obejmować czyszczenie, stabilizację warstwy malarskiej, naprawę uszkodzeń i zabezpieczenie."
  },
  {
    "question": "Czy oferujecie usługi renowacji fresków?",
    "answer": "Tak, oferujemy usługi renowacji fresków, uwzględniając specyfikę tej techniki oraz odpowiednie metody konserwacji."
  },
  {
    "question": "Jakie metody stosujecie do diagnozowania stanu obrazów?",
    "answer": "Do diagnozowania stanu obrazów stosujemy różne metody, takie jak badanie wizualne, analiza podczerwieni, ultrafiolet, rentgen, badanie mikroskopowe oraz inne techniki stosowane w konserwacji dzieł sztuki."
  },
  {
    "question": "Czy renowujecie obrazy zniszczone przez pożar?",
    "answer": "Tak, renowujemy obrazy zniszczone przez pożar, o ile ich stan pozwala na przeprowadzenie prac konserwatorskich. Proces może obejmować czyszczenie, stabilizację warstwy malarskiej, naprawę uszkodzeń i zabezpieczenie."
  }
]
